(1 厘米主權） 致所有警務人員

德國柏林墻倒塌的前兩年，守墻衛兵因格·亨裏奇因射殺一位企圖翻墻逃向西德的青年克利斯而在1992年2月受到了審判。亨裏奇和律師都辯稱衛兵的行為僅僅是執行命令，別無選擇，罪不在己。

然而，法官西奧多·賽德爾卻認為：“作為警察，不執行上級命令是有罪的，但打不準是無罪的。作為一個心智健全的人，此時此刻，你有把槍口擡高一厘米的主權，這是你應主動承擔的良心義務。這個世界，在法律之外還有‘良知’。當法律和良知沖突之時，良知是最高的行為準則，而不是法律。尊重生命，是一個放之四海而皆準的原則。”最終，衛兵亨裏奇因蓄意射殺被判處三年半徒刑，且不予假釋。

1994年3月14日德國聯邦法院撤銷了這個判決，理由是柏林法院未能充分認識到士兵不應作為此事件責任對象，而在另一種意義上成為了軍事政權的犧牲品。Heinrich被減刑至2年（由於已經坐了2年牢，所以相當於立即釋放），其余人等無罪。該案也成為了之後類似訴訟的判例。

亨裏奇案成了關乎“最高良知原則”的著名判例！“擡高一厘米”的主權成了人類面對惡政（或邪惡的上司）時應主動承擔的良心義務，任何人都不能以服從命令為借口而超越一定的道德倫理底線！

所以唔好同我講係打份工點點點， 唔好話唔服從上司命令點點點，你地冇權去打歪d 架

推

佢地根本聽唔入耳
放棄啦

企到耐套裝太累
就記緊同大sir講
返屋企休息下

佢哋想做磨心，咪比佢哋做，唔想做就會自動辭職

好少人會咁做
因為警察個人工福利相當好
佢地已出賣自己靈魂
你係唔會叫得醒扮瞓嘅人，放棄啦

晒氣啦，黑警明呢個道理就唔會搞咁到咁

我唔期望個個都咁做，但希望有部份會忽然發覺原來可以咁樣架喎。

記住，多一個係多好多架啦

警察有權hea做

佢地根本無良心 先唔會咁樣做
佢地打示威者咁狠你就知三萬隻狗都奶共啦

佢根本想發洩，一乜撚毫米都無用

記住，我地唔係想要全部都跟呢一套

但只要有部份明白呢個道理

多得一個得一個已經好好

唔好講話叫佢哋描高打唔中
佢哋係爆你頭之餘仲會追上去補多槍
比大sir睇 搏升職